香港電影界: 大部分人是黃絲, 好些人已不再北上

午夜翻牆
昨天 14:59 發佈 ·

【反抗】
電影界朋友哭訴自己老闆很藍，但前線都好黃。另一邊廂，電影工業內從事創作的朋友說，行內99%人都是黃的。近日因為氣氛緊張，好些人已不北上。其他城市還好，北京尤其討厭，因為很多人會來找你聊，而你永遠不知道誰是真正關心的。

人的互信已徹底崩潰了，如果香港認輸，這就是我們的結局。

前線黃老闆藍是甚麼意思？一是年輕的人較有理想，老的已認命了，他們喜歡說「你們贏不了的」。二是黃的擁有資訊，藍的擁有資源。到最後一定要把那資源搶過來，掌握住（例如區選，贏了就斷掉藍絲資金鏈。例如建立黃色經濟圈，那是一場落地生根的本土運動）。藍絲年輕時可能也有過理想，只是後來忘記了。人生的考驗，是怎樣年紀漸長，掌握到資源而不變成那樣。

那些都是以後的事。今天的事，是當你們年輕、有想法、不想他朝變成滿肚腸肥，唯唯諾諾，那今天就不必這麼聽話。特別是電影、文化類、記者工作，薪水本來就不高，老闆總是利用你的熱情，化為勞力。其實你抵食夾大件，要裁員老闆不會裁平價前線。因此，你反抗的代價也最低，換工作甚至轉行也最容易。不必老闆叫你怎寫，你就怎寫；老闆叫你怎樣問，你就怎樣問。

資深的新聞工作者告訴我，上司要河蟹新聞離不開那幾種辦法：派新同事去記者會（不懂問尖銳問題）、交帶你舉手問一條阿媽係女人的問題，替記者會燒掉一些時間。你有他們想像那麼懵懂笨實嗎？不，你看看上司那油淋淋的額頭，對高層阿諛奉承、卑恭屈膝的態度，早想賞他兩巴掌了。

別讓自己多一秒成為那個你不想成為的人。反抗吧，你的力量比你想像中的大。

2019年11月05日
【影市低谷】香港影業7成台前幕後停工 古仔出資撐君如拍勵志片

香港的反送中事件持續進行，不少香港電影公司以看不清局勢為由，最近都不敢開戲，再加上大陸影視行業也進入低谷期，導致電影和劇集產量大幅下降，中港兩地已超過7成台前幕後人員要停工。

現時香港正在拍攝中的港片就只有2部，一部已接近尾聲的李璨琛監製的賀歲片《大盜演》及古天樂的天下一公司技資的吳君如監製兼演出的《媽媽的神奇小子》，劇情講述前殘奧金牌得主蘇樺偉的奮鬥勵志故事，導演是尹志文，主演是起用舞台劇年輕演員梁仲恆飾演蘇樺偉角色，君如飾蘇樺偉媽咪蘇媽，其他演員包括錢小豪、張繼聰、胡子彤及一班舞台劇及新演員。

香港電影工作者總會會長田啟文（田雞）指中港兩地影市都是吹淡風，但他認為目前還未見底，他表示：「我覺得香港嚟緊更差，冇工開嘅人更多，而家香港嘅氣氛令到啲老闆覺得唔知拍啲乜題材先啱觀眾睇，再加上大陸審查越嚟越嚴，又有加稅問題，佢哋對開戲都會睇定啲，開戲已變得唔係咁急切性。」

參加罷工，但又驚冇左份工？
輪更制幫到你

長期罷工效果
來同行，齊參與
返shift，射波

邊日放假/射波 就好去遊客旺區振興經濟啦

一齊輪住嚟射波
入嚟集思廣益啦！

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

應該建立黃色文化圈

食屎啦，依家上邊收緊哂就係道扮黃，係黃既點解黃秋生、杜文澤無工開？

哦

一語道破

好撚勁
差啲俾篇打手文呃撚左

藝術受束縛仲稱得上藝術咩
以前死左個梵高
仲要死多幾個香港嘅梵高

行內99%人都是黃的

見到呢句都知鳩噏多

樓主HK01打手就咪扮正常人啦 又吹咩風啊

咪講咗老闆藍

做緊既行外人

黃色經濟圈 要擴張到社會的每一個環節

電影都係一個大方向

你啱
喺中国奶唔到油水，而家就識諗返香港

你有咩證據話我係01? 因為b612星人既9up?(但連登已ban左佢)

快d狗衝簽名啦

未必係流

無錯
電影係文化產物, 可以影響幾代人

如果培養唔到自己既文化, 香港抗爭遲早玩完

好似早排先聽過有條撚樣話港鐵多黃絲 笑到

黃色經濟圈核心就係重新掌握資源
大家做生意嘅努力做生意，繼續幫襯黃店

喂 打手 d 中文進修下 好喎
1999

加埋廣東歌唔該

咁如果無咩黃絲, 都發唔到呢類聲明

AGREE

學美心老虔婆話齋，我已經放棄香港電影

拍套電影屌尻黑警咪得囉

keyword：區選
《完》

如果你放棄, 就會由中共佔據
成功教育年輕人親共

但絕對唔會有 99%

呢套有 (但香港票房都慘痛 )

黃到發光

黃毓民和的古天樂, 超過17年

咁又係 (葉劉 )

麥浚龍黃偉文啲fd

剪咗張回鄉卡

推

後生果批自己都唔敢上去啦
香港電影要支持呀 唔係合拍片全本土實撐架

條trailer一個黑警都見唔到，重係三月上映。你試下而家上映，票房冠軍

正解

我又信後生黃多過藍既
根本成個香港都係咁

香港電影導演會、香港電影編劇家協會
共同嚴正聲明：

停止白色恐怖

成立獨立調査委員會刻不容緩

明確撤回逃犯條例修訂

2019 年 7 月 21 日晚上於元朗西鐵站內，白衣暴徒向市民進行無差別恐怖襲擊，受襲市民更遲遲得不到警方協助，本會對此表示極度憤怒。

本會促請特區政府必須立刻成立獨立調査委員會，還原個多月來各爭議事件事實真相，以還各方公道，平息民憤。

本會同時促請特首立刻根據立法會議事規則，以「撤回」二字 (withdraw) 為草案定斷，以正視聽，杜絕一切字眼之爭。

政治問題政治解決。本會期望行政長官、特區政府與香港警隊重回服務市民正軌。

香港電影導演會執委會 | 香港電影編劇家協會執委會
2019 年 7 月 24 日

黃秋生早排先話3年冇開工。

我哋要自己做大金色經濟圈。

不推文

無錯呀，老細藍呀嘛，仲點會出錢用佢地

行內 99% 人都是黃的........
笑了

有咩錯？可唔可以唔好咁潔癖

區選一定要出盡力贏，點解仲要被保皇黨控制地區資料？點解仲要自己批工程俾自己？

你賺錢嗰陣有冇諗過香港人？

有啲純本土無合拍成份嘅片都值得支持下㗎

未必完全係流

最佳電影，十年，ok?

唔係係19多事，定人地搭佢幫手
上幾集響度暗示彭浩翔護旗係逼不得已

講另外一個笑話比我聽: 地鐵前線員工好多都係黃

但啲老細唔黃

同意

港產片香港人都唔想睇
前幾年睇過賀歲片後就決定以後唔再睇

基本上九成行業都係咁

99%? 你老味笑撚死人咩

我都俾佢整醒咗

咪咁啦
記唔記得香港電影以前好光輝嫁
光復香港之時 就係重建影視文化之時

賀歲片近了

咁我識唔少幕後都係黃嚟
杜琪峰如果你有睇佢紀錄片《無涯》
都知佢係偏黃
但係唔敢公開表態
最多拍戲暗諷

但係外國影展攞曬獎

其實做文化產業 大多數黃肯定係真
只係呢堆都係後生同底層 話唔到事

好似日本片咁

反抗

食屎啦電影界
為咗支那市場乜柒戲都要加啲北姑支那人落去做花瓶
又要唔奸得，就算奸都要有苦衷
係電影界放棄香港在先，你哋唔係好叻去跟支那遊戲規則嘅咩，留喺支那唔好返嚟

你講得都正確
創作果邊Ｄ人啦主要係

其實任何生意都唔應該側埋一邊
而且香港作為國際城市
本來應該樣樣有先可以行業興旺
宜家咁
好大程度自己攞來
（當年一些大行老闆短視導致今日境況）
賣盤俾支那果Ｄ就更加唔洗講

利申曾參與多時，不過都十年前

啱，唔係<十年>點拎best picture

作為觀眾你黃定藍都好 都無咩可以幫到

含撚啦, 強国嚴打就扮黃

支持本地電影，建立黃金經濟圈

上咗去搵人仔 唔返香港貢獻業界都一堆

唔好講今時今日 淨係14年之後啊 求其拎D雨傘畫面 加返D黃TONE 高炒香港 逆光慢鏡 扮返文青、本土既消費民主運動既戲 一大蘿啦....
係黃 一早同紅色資金 自我審查 割蓆啦

都未求你地開聲 /表態

黃???
咸濕個D隻黃?

陳漢娜

Push

呢篇好明顯飛機文來啦

問過黃百鳴未

我覺得係一廂情願諗法

10億又點？
一個已經死亡嘅工業
再整返
咪只有“跟足“俾材料果個

好好睇 依套 不過就真係因為新導演 冇乜人留意

Tommy 啱啱先出篇野話娛樂圈藍到仆街

唔奇
但金字塔頂端99%藍

甴近平

好日本feel

香港電影來來去去都係得 警匪片, 鬼片, 愛情片

家陣連警匪 都無人敢再拍

叫人點睇呀

已經無咩鬼片
因為大陸唔俾拍

無錯

金像獎係業界內部投票

上圖係老闆出
下圖係前線員工出

yes

又扮黄

港產片應該收皮
差佬片
黑社會片唔撚駛拍

現實比電影 更加離奇

黃賭毒嗰個黃

現實已經做咗出嚟

拍多啲貼地啲咪幾好 好似淪落人幾好睇

831

近年好似好少拍本土鬼片咁
係咪過唔到大陸個審查所以冇拍

影協去仆街死啦叫佢
多撚餘冇用組織
生存幾十年除左每日票房數仲做過Ｄ乜？

有呀 只係你唔識咁解
朱茵張繼聰有套《古宅》
仲有《八部半喜怒哀樂》《綁靈》

但唔係套套有呢套嘅票房 好難叫老細投資

洗白

電影crew基本上後生都係黃 甚至有發夢
但老細藍 有啲導演藍 啲乜乜會主席都係藍

事實講咗好多年話唔睇警匪片
但本土題材或者小品套套票房都差 甚至冇人識
堆警匪賀歲就輕鬆過千萬

香港人自己都唔支持同發掘本土戲
邊度有能力叫到老細支持
業界有良心嘅投資者唔多
套套蝕本收場邊個會出錢拍

上面套《G殺》我同幾位巴打由上年尾首映到公映開幾個post推都推唔郁
最後收得百幾萬

八部半喜怒哀樂 只睇過初剪版, 無鬼

古宅 - 大陸合拍, 應該係假鬼? (有鬼, 唔可以係大陸發行)

綁靈 - 有鬼

《G殺》 - 果時d人又話係藝術片, 唔睇

有d人話香港片要拍到好似Marvel咁先捧場
其實係美國, 都只有迪士尼可以拍到好似Marvel咁, 其他大片多數仆直 (《未來戰士》最新一集香港大收, 但係美國票房仆哂街)

真黄晨早好似秋生杜生咁冇工開+比人封殺。
而家你係冇工開，唔係黃。

秋生杜生仲有工開, 只係無得拍合拍片

因為冇得揀
你係其他圈東家唔打打西家
拍廣告既studio都仲可以揀雜下
但電視同電影圈你數下你有幾多公司可以揀，而佢地大部分都需要投資先開到戲
藍老闆話明唔用杜生同黃秋生，你就算做導演，有咩權說服到佢一定用？
明呢行點玩，你就唔會講得咁輕鬆
望下杜sir都要辭金馬主席，就明受制幾深

只可以講，要真本土發展，除非香港可以自供自給養返好個演藝圈
studio 9成幾都黃，電視電影注定你一公開就又雪又解約
大家睇下大台個幾個就明

利申：識幾多朋友呢個圈做，成日聽佢地呻（佢地幕前幕後都全黃）

Err ching要唔要check下智商

頂盡六成黃
大部分後生

四成係電影界老屎忽廢中廢老

agree

特別係
要真本土發展，除非香港可以自供自給養返好個演藝圈

咪撚再拍警匪片喇
寒戰之流想作嘔

下星期有兩套純港產上畫《失蹤》同《獅子山上》
一套懸疑
一套真人真事勵志

《失蹤》講西貢結界，未睇
《獅子山上》亞洲電影節睇咗，值得支持

但估計兩套都會仆直

未來兩年，都唔知香港仲有無人肯出資拍警匪片

別讓自己多一秒成為那個你不想成為的人。反抗吧，你的力量比你想像中的大。

G殺真係好正 係香港市場黎講個風格明明行得前 個個屌話本土電影得警察黑社會 到有其他題材上映 又無人支持 淨係首部劇情電影計劃都一堆好戲 但又有幾多人睇幾多人留意

個個話淨係北上搵銀 但做純香港市場 佢地又生存到咩 一係為五斗米折腰 但可以繼續係大陸拍 一係無工開 係香港直接轉行 大家最後就向現實低頭

呢幾個月之前 大部分人都係幫襯連鎖店 有幾多有支持開小店 既然要建立黃色經濟圈 不如順便建立堆黃色文化圈

要支持呢套片

黃秋生主演新片《死因無可疑》預告片

黃色文化圈 真係好重要

電影界的確係
有風骨果d留左係香港之外
其他都上晒去搵錢

不過如果講大d
video production界 中下層既人應該有 9成黃
老板 就一半一半

利申某小型後期公司合伙人

開咁多post

又扮野加支那term入去

要制止嗰堆粗製濫造嘅合拍片, 支持本土電影

但出錢既腦細同電影院腦細都係藍

深黃深藍老細都見過

叫人做嘢要放下政見唔可以計較藍黃
即係直接叫我揜住良心做嘢

你個comments 完美解釋左會做呢行既人既性格
thats why 9成黃

呢行本身係香港就唔穩定
唔係靠熱情同成功感做精神食糧根本唔會做得長
叫呢行既人去做d會降低自尊同名譽既野根本係等同叫佢自殺

合拍片如果拍到好似《犯罪現場》咁全港演員全香港景都值得支持嘅
嚟緊都有唔少純港資本土片，我有開post 介紹過 歡迎圍爐

[光復港產片] 未來非奶共港產片一覽

行內99%人都是愛搵錢的
邊度有錢就愛邊度

咁講會啱啲
之前支那追稅所以好多人走返黎愛香港

錢係咩色，我就唔知了

好些人已不再北上
怕咁既局勢番唔到香港咋掛

因為唔藍 政府反送中之前會陰D陰D搞你

YUP

岩 係香港紅左就上支那賺錢
支那賺唔到錢又死番香港扮本土

港式警匪 黑幫片
已經走唔落去喇

出左聲先講啦

《失蹤》講西貢結界，未睇

好像幾有趣 邊度有上

古生間天下一成日拍住中資做野其實
不過佢醒水唔表態衝出黎柒就放過佢啦
有三個舊同學係佢間fat face做緊

每次老細講到大陸首日票房兩億，再問香港首日票房幾多，你想我地班前線電影工作者點講，點 sell本土戲？
求教學。

好想香港做到
好多大陸片好睇其實幕後都係香港班底
唔否認大陸市場大可以嘗試既野多
但香港當年冇呢樣，市場都好大
可惜俾好多人玩殘左

幫手宣傳下

未知 院線都係睇反應
如果首周票房好咪區區有囉
如果唔係預第二個星期已經得返大戲院同日頭場

拎中資錢做本土嘢
上面咁多老闆開戲點名畀佢做
佢表態畀人溶咗都似

但係個1%人話晒事

推得就推
但都要其他手足肯支持

黑幫片仲拍到

黑幫係香港越來越賺錢, 警黑一家親

仲要而家9成港產片拍攝器材、後期、聲效都係古生公司旗下難聽啲根本接近霸權

幫你舉個例
上上年悟空傳拎金像最佳視覺既後期公司
個大佬叫 henri 係city u人黎

冇計
電影圈係香港最小圈子既小圈子
冇一行小圈子過佢
老屎忽玩晒

失蹤好似係高登作家孔明
佢Facebook 六月開始成日撐我地手足

田雞係黃定藍

的確又真係識一個電影幕後係深黃，同我講過好多黃，有冇99%就唔知喇～

因為真係錢行頭，金主立場決定晒台前幕後

其實唔止香港電影人
呢幾年荷里活大片都搵大陸合拍
Disney都要奶盡中共袋底
根本個個就係為錢
而家班大陸佬又有錢又有技術
仲駛靠班所謂香港電影人咩
變哂condom啦

根本呢個圈就係為名利，所有野都係名同利

理想?咪就係有名又有利囉
所以，其實呢個現象係好撚合理

電影人都有分好多種
你講呢種通常係前期既編導監 同中期既 演員

要走竊聽風雲路線

浪漫化黑幫片
或杜琪峰嘅男人味黑幫片
唔駛再拍

因為香港人已充分認識 黑社會係咩一回事